 \begin{activite}[\`A la manière de Gaud\'i]\par
De retour d'un voyage à Barcelone, Jeanine, enthousiasmée par les réalisations de Gaud\'i, \\demande à son mari de construire une fontaine recouverte de mosaïque au milieu de leur patio.

\vspace{2em}

\parbox{0.24\linewidth}{%\begin{center}
 \includegraphics[width=2.9cm]{./2G1/images/ParkGuell_barcelonne.eps}
 % ParkGuell_barcelonne.jpg: 1688x2096 pixel, 72dpi, 59.55x73.94 cm, bb=0 0 1688 2096
%\end{center}
}\hfill\parbox{0.49\linewidth}{ Elle lui fournit le schéma ci-contre.

La fontaine sera un cylindre dont le diamètre de la base mesure  \ucm{75} et de hauteur \ucm{80}. 
Le bassin creusé à l'intérieur est  un tronc de pyramide à base carrée de côté \ucm{50} et de hauteur \ucm{20}. 
Le fond du bassin, qui accueillera le siphon, est un carré de côté \ucm{10}.}
\hfill \parbox{0.20\linewidth}{
% \begin{center}
\begin{tikzpicture}[general, yscale=0.3, xscale=0.5]
\draw (1,4)-- (1,-5);
\draw (8,-5)-- (8,4);
\draw [dashed] (1.86,3.79)-- (2.19,1.99);
\draw [dashed] (2.19,1.99)-- (5.81,1.99);
\draw [dashed] (5.81,1.99)-- (6.54,2.48);
\draw [dashed] (6.54,2.48)-- (2.91,2.48);
\draw [dashed] (2.91,2.48)-- (2.58,4.28);
\draw [dashed] (2.19,1.99)-- (2.91,2.48);
\draw [dashed] (5.81,1.99)-- (6.14,3.79);
\draw [dashed] (6.54,2.48)-- (6.86,4.28);
\draw (2.58,4.28)-- (1.86,3.79);
\draw (6.86,4.28)-- (2.58,4.28);
\draw (6.86,4.28)-- (6.14,3.79);
\draw (6.14,3.79)-- (1.86,3.79);
 \draw (1,4) .. controls +(0,-0.9) and +(0,-0.9)..(8,4);
 \draw (1,4) .. controls +(0,0.9) and +(0,0.9)..(8,4); 
 \draw (1,-5) .. controls +(0,-0.9) and +(0,-0.9)..(8,-5);
 \draw[dashed] (1,-5) .. controls +(0,0.9) and +(0,0.9)..(8,-5); 
\end{tikzpicture}%\end{center}
}


\begin{enumerate}
 \item Calculer le volume d'eau que peut contenir le bassin. Arrondir au litre près.
 \item Calculer le volume de béton nécessaire à la construction de la fontaine. Arrondir au \umc{} près.
 \item Calculer l'aire de la surface de mosaïque nécessaire pour recouvrir la partie verticale de l'extérieur de la fontaine.
\end{enumerate}


 \end{activite}